# simpleNaMiAPIExtra

Ein Extra, das [simpleNaMiAPI](https://bitbucket.org/Florian_1990/simplenamiapi) in
MODX integriert. Das Extra befindet sich noch in Entwicklung. Weitere Infos
folgen.

## Funktionsumfang

simpleNaMiAPIExtra stellt zwei Schnittstellen zur Verfügung:

1. Die Klasse modNamiWrapper
2. Das Snippet getNamiWrapper

Die Klasse modNamiWrapper erweiter NamiWrapper. Die Dokumentation zu NamiWrapper
ist an folgender Stelle zu finden:
https://bitbucket.org/Florian_1990/simplenamiapi/src/master/#markdown-header-funktionsumfang

modNamiWrapper unterscheidet sich von NamiWrapper folgendermaßen:

* Alle Funktionen, die Exceptions werfen wurden überschrieben, um diese in MODX
  zu loggen.
* Der Konstruktor hat folgende Signatur:
  `public function __construct($modx, $config = null)`
  `$modx` erwartet dabei das modX-Objekt, `$config` ggf. einen Array, der an den
  Eltern-Konstruktor übergeben wird. (Mehr zu `$config` in der Dokumentation zu
  simpleNaMiAPI.)

getNamiWrapper ist dafür gedacht, ein modNamiWrapper-Ojekt bereitzustellen.
Dieses Snippet ruft `$modx->getService()` auf um ein Objekt der Klasse
modNamiWrapper bereitzustellen.

Folgende Parameter können an das Snippet übergeben werden:

`&name` `string` Optional. Standardwert: `'modNamiWrapper'`. Der Name, unter dem
    das erstellte Objekt für nachfolgend ausgeführte Snippets zur Verfügung
    steht.

`&config` `array` Optional. Standardwert: `[]`. Das Konfigurations-Array, das an
    den Konstruktor von modNamiWrapper übergeben wird.

`&iniFile` `string|null` Optional. Standardwert: `null`. Falls `&iniFile` ungleich
    `null` bzw. `''` ist, wird `$config['iniFile']` auf den übergebenen Wert
    gesetzt. Relative Pfadangaben sind relativ zu
    `{core_path}components/simplenamiapiextra/model/simplenamiapi/`

`&saveCookieInFile` `boolean|null` Optional. Standardwert: `null`. Falls
    `&saveCookieInFile` ungleich `null` bzw. `''` ist, wird
    `$config['saveCookieInFile']` auf den übergebenen Wert gesetzt.

`&saveCookieInSession` `boolean` Optional. Standardwert: `false`. Falls
    `&saveCookieInSession` `true` ist, wird der Inhalt des NaMi-Cookies in
    `$_SESSION['simpleNaMiAPIExtra.' . &name]` gespeichert.

Beispiel 1: Snippet in Ressource einbinden

Wenn Sie in einer Ressource ``[[!getNamiWrapper? &name=`meinWrapper`]]``
einbinden, können alle nachfolgend ausgefürhten Snippets mittels `$nw =
$modx->getService('meinWrapper')` auf das erstellte Objekt zugreifen.

Beispiel 2: Snippet in Snippet etc. einbinden

Wesentlich komfortabler ist der Aufruf von getNamiWrapper direkt in einem
Snippet, Plugin etc.:

```
$nw = $modx->runSnippet('getNamiWrapper', ['saveCookieInFile' => true]);
$nw2 = $modx->runSnippet('getNamiWrapper', ['name' => 'meinNamiWrapper',
    'saveCookieInSession' => true, 'iniFile' => 'special.ini']);
```

Werden verschiedene Instanzen von modNamiWrapper benötigt, ist darauf zu achten,
dass sie mit verschiedenen name-Parametern aufgerufen werden, da
`$modx->getService()` sonst beim zweiten Aufruf keine neue Instanz anfertigt,
sondern die erste zurückgibt.

## Lizenz
[Universal Permissive License (UPL), Version 1.0](LICENSE.md)
[(Zusammenfassung)](https://tldrlegal.com/license/universal-permissive-license-1.0-(upl-1.0))